[2018]DSE歷史討論區

點解星期六考都冇人會開
大家交流下温到邊
有冇人已經温曬

有咩大熱

Dbq:
China
Jp
Ww2
Cw
利申估下咋

JAPAN連續兩年都冇DBQ,我就唔信今年繼續冇,雖然今年我冇份考

有咩技巧5**

lm睇出下半葉冷門野

cold war?

dbq今年亞洲2條應該係hk+jp 歐洲可能會出聯合國/歐統合+2戰

原來上年係歐統合 咁聯合國維和/國際合作大啲機會

我覺得係國聯同聯合國既比較
Jp應該岀經濟

Btw其實溫哂成個課程都係1日嘅事
每個topic記幾個有代表性嘅史實就夠

反而考前一晚真係要瞓夠 唔夠瞓好易做做下dbq唔識答

如果你係勁同有一定基本概念既話

就考都咁靜 呢科真係就摺

連登冇人考歷史

自修 溫左2日 準備好裸考

靜過上年

日本好難溫

準備裸考

難唔難拎2

唔難，有基本分析能力同背左史實就有

中國先最難
啲口號

唔溫書做dbq 都有3又唔係條條都要就你所知

點拎5**
靠依科

出得下半葉九成九都係經濟

比較前後半葉都得啫

dbq完全扣題
essay多例子/數據
利申5*

上年hk dbq c題睇咗政治參度點提升拎得4分 好on9

睇清楚題目有冇要比較，暗比個類
睇下題目有冇兩條問題要處理 eg 2012Q4
用岩史實
Dbq很大程度記得要其中一個pt係唔同意既pt
咁應該都可以5**

認真dbq貼邊個國家就夠 太千變萬化 博唔過

dbq最緊要扣題啫
essay先係分高下位

我dbq低分 操唔夠

我反而係essay揀錯左一題搞到我跌左粒星...

歷史依一科真係on9
完左dse一個月已經唔記得哂d野

大部分人係衰essay為多

dbq大把人捉錯答題字眼離題

日本先易
香港仲難

利申essay 20分

Ching 5**?

不要再說了

上年essay

ching讀hist同m1?
同我好似

加油

背哂成本書 仲有瘋狂操卷

利申5**

ESSAY最好答係追溯並解釋題,只係考背書,當然最重要係分清唔同時段

香港咪又係行政 經濟上嘅野 少過日本啦

幾分

LM🤧

chinese hist/ geo + m2

Agger

利申由中5開始冇寫過殘體

ching抵贊
唔似我咁寫左好多殘體

讚

我寫開簡體至繁體之間嘅「鳥草體」

歐洲溫唔溫經濟協作好？依家先溫會唔會溫唔切

我無溫環保同經濟協作
All in ww1 ww2 冷戰 香港

唔溫日本真係祝你好運

我溫左 ww1 ww2 冷戰加緩和 仲有日本軍國 經濟仲未ko 香港唔溫啦 文化題9吹

同埋唔溫中國會唔會死

上年先出完

見出面mock都出 好彩未溫

會

年年都有，唔溫好蝕

香港淨係經濟 唔溫政制得唔得

有無人有 17dse paper 2 嘅題目

政制緊要啲wo

冇人討論嘅

總共溫左一個鐘頭都無來裸考

裸考x2

條警察態度想點

好似係

考完 易到

冷戰有多冷

而家同最偉大既毛主席講對唔住仲黎唔黎得切

同求

卷二
1：「20世紀最後20年間，香港是一個國際城市，有著濃厚的中國人身份認同和日漸強大的香港人身份認同。」 你是否同意此說？ 試解釋你的看法。
2： 你認為孫中山和毛澤東哪一位是更偉大的中國領袖？ 試解釋你的看法 。
3：第二次世界大戰後直至1960年代末， 日本的發展是否主要基於美國因素？ 試解釋你的看法。
4： 評估1919至39年間，維護歐洲和平的國際努力有多大成效。
5： 冷戰有多「冷」？試解釋你的看法。
6： 你是否同意外來干預是導致第二次世界大戰後巴爾幹地區種族衝突及以色列與阿拉伯人衝突的主要因素？試解釋你的看法。
7： 「20世紀上半葉的發展，特徵是轉變多於延續。」你是否同意此說？試選取課程內任何一個國家或地區的發展為例，解釋你的答案。

連續三年dbq唔岀日本

有冇卷一睇下

望落第3題有伏
第4，5題幾易

聯合國結構性問題係咩

1b要答得小心啲 整體嚟講第一題偏少少難

出冷戰有多冷個位老師係咪無貨到咁呢？

咁好玩
最緊要係定義好"冷"
再分經濟政治層面去做

呢條同16條wwii unavoidable差唔多
Marking 應該幾鬆下

比我就第5題必揀
第3/4都可以揀
第3題唔止講經濟
政治都係
而prove到"主要"就要諗多D
例如係必需性(推論冇左美國之前既經濟支援下日本經濟冇可能獨立發展到)
廣泛性(美國係多個層面都幫助日本發展?)

第5題實在太多野可以吹
講唔哂

第二題

第三題

我會做2同5

第四題

2睇你溫唔溫得熟中國最前個part
因為大部分人對1949之後既中國好熟
對孫中山個part反而唔係好熟

做左2同7
兩條都講中國

1都幾好答

4，7 都係同你一樣講中國 不過我寫國共

1b應該點答

問態度啫
如果係問看法就難少少

United Front?
點講到延續與轉變？

唔係喎
睇黎好多人會中伏

我講係轉變多於延續
1946-1949

唔會係同情掛
感到悲涼

我諗應該唔會係好野啦

作者話他們都表現得文明友善喎

咁諗就應該冇中伏啦

咁應該點寫

其實第一個態度應該係好野黎
話警察公私分明,著重職業操守,唔會收人錢做野
第2個就有D針著位
話得悲涼唔會係正面

似係感嘆/嘆息嗰類

依兩個唔係態度黎
嚴既marker可能會扣分
我覺得答無奈會好少少

係，諗緊會唔會係中立 但態度又唔會係客觀嗰啲
反而會唔會以大陸人嘅身份肯定緊佢地政治中立、不偏不倚嘅正面態度

作者feel到悲涼wo ching

其實答態度可唔可以騎牆，我有個FD答咗正面得黎又有少少不滿

但無奈又唔關第一段事
唔通因為作者覺得大陸公安收慣錢，相反皇家警察訓練到咁廉潔而無言

態度明顯難過看法
連睇法都唔明，又點會推斷到態度

連睇法都唔明
又點會推到看法

分兩段答咪得
唔比有兩個態度?

睇法=看法 書面同口語之分

我都覺得2個態度比較合理
讚許警察廉潔，但反對警察政治上中立

我知
態度兩個字答完
看法你要歸納到一句意思(冇誤解/漏解)去講作者既看法
依樣先難

係，所以騎牆大包圍係最安全
同埋什麼又冇限你寫幾多個

Positive marking,寫錯唔扣分

第二段先另外寫「然而...」應該好穩陣

我就覺得看法有得抄，態度冇得抄，所以看法比較簡單，例如呢條如果係看法，只要寫（抄）出警察廉潔，高效率同埋政治上中立即可

睇多資料之後，都幾肯定2個都得
因為第2段得「異常冷靜」同「感到悲涼」兩個證據，但係以往marking 通常唔會得咁少可行證據

題目的潛在意思係「冷戰」點都係冷既
考問考生認為「冷」有多冷。

然後搵史實去prove。

熱：希內戰／韓戰／越戰／古巴危機
冷：軍備競賽／外交條約／經濟戰略

日本係唔係得罪左考評局，連續3年冇dbq

反而香港次次都有咁

Ching 如果paper 2 第3條如果無寫日本其他aspects得經濟得翻幾多分

最多應該9/15?

有冇人有英文果份paper可以影黎睇睇?

我覺得難答得好，定義嗰到要俾下面內容自圓其說到，同埋個人覺得呢條有啲伏
利申 17 5*

17/25

貼左喺上面

唔係嚇你 但有咁高咩

2017 5** 睇下有咩野可以解答到大家

我到依加先見到呢個post

完左啦

之前阿sir咁比
唔知信邊個

唔會炒，但冇咩可能有b grade (20+/25)

我知啊

如果我第3條正論，寫政治 經濟 教育發展
但其他因素+駁論都係寫經濟，
會唔會比marker覺得太偏重經濟發展？

essay易過上年，上年冇咩題目好答

寫咗政治 經濟 外交
諗唔到教育

冷戰果題喎

文化呢
男尊女卑->男女平等

btw 有冇人有寫美國妨礙日本發展
軍事嗰啲

九成九既情況都要同意條題目
唔同意要take太多risk

唔關事，日本發展可以有促進可以有妨礙
美國同樣會促進同妨礙日本各方面發展，一樣都係回應緊題目美國點影響日本發展
係同意題目嘅情況下，一樣要討論美國點促進同妨礙日本發展

sor
睇錯題目

冇錯
要講哂正負+多角度+推論點解係"主要"

如果知道歷史概念的冷戰點解叫冷戰，呢題無死

但完全get錯，自圓其說到都難高分

正路日校一開始教冷戰會教冷戰定義
不過唔會有人溫
呢條想拎高分一定要講到冷戰嘅定義
總結嚟講我覺得呢條個伏位就喺呢到
但係卷二都有2-3題揀得落手 所以應該少啲人揀呢題

老實講，呢年DBQ最難係3c(必然的） 同埋4a,b問 識人入面冇人答中4b

利申：kwho mock 5*

因為我補緊果幾個今年考，都係做呢題。

跟住佢地講佢地點寫，我問佢地點定義個冷字。

聽完我無再出聲...明明我份冷戰note第一頁就係咩叫冷戰

唯一的伏位得呢到，咩層面都好可以講

果題一睇就知講緊精英主義

可能無見過結構性呢個字眼

4c就真係難，原因係大家都hea溫果到

叫你班學生出年再補你啦

唔洗啦。自己睇note都夠。同埋，我不嬲唔支持retake

D題目字眼做黎做去都係果十幾隻。

上考評局個網有曬定義和例子。

4c 好淺姐 我hea讀爆到8個pt
b問根本source都睇唔明

你將所有對民主，精英主義呢d概念之中既人變成國家咁睇就會明

係 歐洲經濟嗰啲已經大把嘢寫

知唔知冇寫妨礙封頂咩Grade?

呢層我都唔太清楚，不過始終課程側重促進個方面所以大部分人都應該冇寫妨礙
只要史料足又符合史實又多角度，應該都唔會太大問題嘅 最高我估應該有18-19分掛，不過一切都要睇翻marking先可以下定論
唔洗太擔心

唔該曬
我睇番練習卷嘅Marking
「20世紀下半葉香港的經濟發展主要受中國因素所塑成。」你是否同意？解釋你的答案。

只係「能合理分析中國因素及其他因素在導致香港經濟發展的相對重要性」

冇提過正/負面 促進or妨礙發展
希望考評局鬼掩眼啦

巴打...

應該無咩事，題目去到六十年代末，美國妨礙日本發展的內容最明顯既得軍事上。

你寫得出其他因素出黎，再比較。就已經有中等的分數。

好少人討論依科

我阿sir話上唔到A
如果比較得極完整、史實充足仲有機會上B
但冇其他因素就封頂D

不過今年essay做得唔好係慘D
因為今年DBQ已經係深,essay 算係放水
如果essay寫得唔好可能會冇左星

DBQ同Essay 64比
DBQ炒咗都好難卻Essay拉啦
除非今年條cut off跌 年年都係80%先**

考過兩年，睇番今年都係差唔多，可能之前問得直，大家又操夠卷，做到熟曬手。

今年係果條態度題既資料唔係睇幾句就get到

係今年Essay爆point就真係無咩難度，相對以前易。如果覺得卷一難，卷二又錯既，係咁先

應該咁講，今年好多人估考評局DBQ出日本軍國主義，所以香港好多人唔讀
加上今年某個補習名師話唔大機會出社會合作 所以.....
同埋呢DBQ太低緊係拉唔返，正常45up/60係有機會拉到，但係呢次essay出得咁淺如有錯漏真係GG

lori ?

其實全世界都tip DBQ出香港67後、日本軍國同國際社會合作
我諗DBQ48/60先穩
每年5**都係80%加減一兩分

我諗Essay如果唔係嚴重不足有D/C已經夠

唔出日本上半葉呢個真系...
再加上又出ww1 淨係呢題我諗已經都死傷慘重

不過今年冇左sba拉分，唔知條curve會唔會有咩特別變動

系你..

有人考完喺試場即刻屌考評局老母
c題本身冇讀過已經攬炒
ab題啲字眼仲要有伏

係就希望條cruve會低 睇真跡個個SBA都接近9成

又童軍又辯論又共同關注點

？

香港係最易果條，個人淺見認為DBQ難度係
社合>一戰>中國>香港（如果唔係tip題讀）如果計埋社會合作會冇左ge分，aim5**話前面三條每條唔可以失去多過2-3分，即係話除左c問ab問要攞滿分

另外，今次我估essay 起碼保守D要20up/25先夠，因為二戰 中國好易攞高分

講咗咁耐，條警察態度係咪真係要大包圍答晒2個態度